{
    "question": "Cara melukis sudut 15 derajat dengan jangka?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Buat garis ABBuat busur lingkaran berpusat di titik A dan jari-jari ABDengan berpusat di titik B dan jari-jari tetap sama, buatlah busur lingkaran sehingga kedua busur tadi berpotongan di titik CHubungkan titik A dan titik C, maka\u00a0<br>BAC = 60 derajat<br>jadi digaris sehingga seperempatnya mjdi 15",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-2x-7-5x-11-maka-nilai-x-3-adalah-421",
            "question": "Jika 2x + 7 = 5x - 11 maka nilai x + 3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jika 2x + 7 = 5x - 11 maka nilai x + 3 adalah 9.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Persamaan linear satu variabel atau PLSV merupakan kalimat terbuka yang memiliki satuvariabel dan menggunakan tanda sama dengan ( = ).</p><p>Bentuk umum persamaan linear satu variabel ax + b = 0.</p><p>a disebut koefisien dari variabel</p><p>x adalah variabel</p><p>b adalah konstanta</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab PLSV \u2192 Sederhanakanlah bentuk bentuk aljabar berikut \u00a012 + 2 (4x - 3y) = brainly.co.id/tugas/2898178</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>Jika 2x + 7 = 5x - 11 maka nilai x + 3 adalah 9.</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 2x + 7 = 5x - 11 \u00a0Ruas kiri dan ruas kanan kita kurang 7</p><p>2x + 7 - 7 = 5x - 11 - 7</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 5x - 18 Ruas kiri dan ruas kanan kita kurang 5x</p><p> \u00a0 \u00a02x - 5x = 5x - 18 - 5x</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-3x = -18 Ruas kiri dan ruas kanan kita bagi -3</p><p> \u00a0 \u00a0-3x : -3 = -18 : -3</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 6</p><p></p><p>Maka x + 3 = 6 + 3 = 9</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab PLSV \u2192 Apa yg dimaksud persamaan linier satu variabel? brainly.co.id/tugas/1909229</li><li>25 - 4y = 6y + 15 \u00a0[ tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear ] brainly.co.id/tugas/2167585</li></ul><h3>==============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 8</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: PLSV</p><p><strong>Kode </strong>: 8.2.1</p><p></p><p><strong>Kata</strong> <strong>Kunci </strong>: Al-jabar, persamaan, linear, satu, variabel, koevisien, konstanta.</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-hani-meminjam-uang-di-bank-perkreditan-sebesar-rp750000000-593",
            "question": "Bu Hani meminjam uang di bank perkreditan sebesar Rp7.500.000,00. Setelah 10 bulan, pinjaman Bu Hani menjadi Rp9.000.000,00. Persentase suku bunga setiap bulan yang diberlakukan bank tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya persentasenya 20%",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Suku bunga 10 bulan = Pinjaman Akhir - Pinjaman Awal = Rp9.000.000,00 - Rp7.500.000,00 = Rp1.500.000,00<br>Suku bunga tiap bulan = Suku bunga 10 bulan : 10 = Rp1.500.000,00 : 10 = Rp150.000,00<br>Persentease suku bunga tiap bulan = Suku bunga tiap bulan : Pinjaman Awal x 100 = Rp150.000,00 : Rp7.500.000,00 x 100 = 2%<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-susi-adalah-seorang-pedagang-peralatan-dapuribu-susi-menjual-934",
            "question": "ibu susi adalah seorang pedagang peralatan dapur.Ibu susi menjual 1 gross sendok makan dngn harga Rp.360000 dan menjual 1 lusin sndok mkn dngn harga Rp.36000 dan menjual sndok makan dngn harga Rp.3250 per buah.Jika bulan ini,barang dagangan ibu Susi lalu sbnyk 3 gross,7 lusin dan 9 buah sendok smentara modalnya adalah Rp.2000 per buah,maka berapa % keuntungan ibu susi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modal = (3 gros + 7 lusin + 9 buah ) x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (432 + 84 + 9) x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 525 x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.050.000<br><br>pendap[atan kotor\u00a0<br>= (3 x 360.000) + (7 x 36.000) + (9 x 3.250)<br>= 1.080.000 + 252.000 + 29.250<br>= 1.361.250<br><br>untung = pendapatan kotor - modal<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1.361.250 - 1.050.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 311.250<br><br>prosentase untung = untung/modal x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 311.250/1.050.000 x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 29,64%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-jam-dinding-berbentuk-lingkaran-perbandingan-diametern-328",
            "question": "Dua buah jam dinding berbentuk lingkaran , perbandingan diameternya adalah 1:4 ,bagaimana dengan perbandingan kelilingnya ? jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya pakai permisalan. 1:4 itu keduanya dikali 7 jadi 7:28<br>maka keliling 1 = 22/7 x 7 = 22<br>keliling 2 = 22/7 x 28 = 88<br>maka perbandingannya 22:88 dibagi 22 maka 1:4<br>Mengapa sama? karena yang dipakai untuk mencari keliling lingkaran adalah diameternya jadi perbandingannya tetap sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diameter 1:4<br>[tex] \\pi [/tex] x d =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x 4d<br>1:4<br>jadi kesimpulannya tidak ada perubahan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-4-dan-ke-6-geomatri-berturut-turut-54-dan-486rasio-baris-709",
            "question": "Suku ke 4 dan ke 6 geomatri berturut turut 54 dan 486.rasio barisan bilangan tsb.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U4 = -54 dan U6 = -486 <br>\nUn = ar^(n-1) <br>\nU6 = -486 = ar^5 <br>\nU4 = -54 = ar^3 <br>\n------------------------ : dibagi <br>\n\u2026\u2026.9 = r\u00b2 <br>\nr = \u221a9 = 3 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-uang-siti-rp-3600000-dan-besar-uang-nia-rp-2400000perb-838",
            "question": "Besar uang siti RP 36.000,00 dan besar uang nia RP 24.000,00.perbandingan uang keduanya adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan besar uang siti : \u00a0nia =\u00a0<br>36000\u00a0:\u00a024000=3:2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bangun-ruang-gabungan-dari-balok-dan-limas-dengan-ukuran-b-828",
            "question": "sebuah bangun ruang gabungan dari balok dan limas dengan ukuran balok 10 cm x 10 cm x 12 cm dan tinggi limas 12 cm. Sisi bagian atas balok berimpit dengan alas limas, Luas permukaan ruang gabungan tersebut? Tolong bantu ya gan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>luas bangun gabungan, dapat dicari dengan menjumlah luas masing\" bangun dan dikurangi luas sisi yang berhimpit</p><h3>Pembahasan</h3><p>luas permukaan balok tanpa tutup\u00a0</p><p>= (pxl) + 2x(pxt) + 2x(lxt)</p><p>= (10x10) + 2x(10x12) + 2x(10x12)</p><p>= 100 + 240 + 240</p><p>= 580 cm\u00b2</p><p>luas selimut limas</p><p>(cari tinggi sisi tegak dg phitagoras) </p><p>tinggi sisi tegak = \u221a(12^2 + 5^2) </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a(144 + 25)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a169</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 cm</p><p>luas selimut limas</p><p>= 4 x 1/2 x 10 x 13</p><p>= 2 x 130</p><p>= 260 cm\u00b2</p><p>luas permukaan bangun = 580 + 260 = 840 cm\u00b2</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>luas permukaan bangun ruang sisi datar dapat disimak di </p><p>https://brainly.co.id/tugas/14475</p><p>luas permukaan bangun dg sisi lengkung dapat disimak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/3627145</p><p>https://brainly.co.id/tugas/3388260</p><h3>=================================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>kelas </strong>: 6</p><p><strong>mapel </strong>: matematika</p><p><strong>kategori </strong>: luas dan volume</p><p><strong>kata kunci </strong>: luas gabungan</p><p><strong>kode </strong>: 6.2.4</p><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L P balok tanpa tutup = (K \u00d7 t) + (s \u00d7 s)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (4 \u00d7 10 \u00d7 12) cm\u00b2 + (10 \u00d7 10) cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 480 cm\u00b2 + 100 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 580 cm\u00b2<br><br>sisi tegak limas = m<br>m\u00b2 = (s/2)\u00b2 + t\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = (10/2)\u00b2 + 12\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 25 + 144<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 169<br>\u00a0m = \u221a169<br>\u00a0m = 13 cm<br><br>L limas tanpa alas = 4 \u00d7 1/2 \u00d7 s \u00d7 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 4 \u00d7 1/2 \u00d7 10 \u00d7 13 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 260 cm\u00b2<br><br>L P gabungan = 580 cm\u00b2 + 260 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 840 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-tentang-lingkaranmohon-bantu-dengan-jawaban-yg-benar-sala-113",
            "question": "Soal tentang lingkaran,mohon bantu dengan jawaban yg benar ,    salah satu sudut pusat dari segi n beraturana adalah 36 erajat,tentukanlah:\r\na. nilai n\r\nb.besar setiap sudut segi n beraturan\r\nc.jumlah sudut n beraturan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sudut pusat =<u>\u00a0 360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 n<br>36 =\u00a0 <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  n<br>n = 10<br><br>b. besar tiap sudut segi n <br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n<br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10<br>= 180 - 36 = 144\u00b0<br><br>c. total sudut n beraturan<br>= besar sudut segi n \u00d7 n<br>= 144 \u00d7 10 = 1440\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diameter-roda-sepeda-adalah-49-cm-jika-panjang-lintasan-yang-dil-358",
            "question": "Diameter roda sepeda adalah 49 cm. jika panjang lintasan yang dilewati sepeda tersebut 1540 m, maka roda sepeda tersebut berputar ... kali    a. 2500\r\n b. 5000\r\n c. 1000\r\n d. 12.500",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d. 12.500 jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "langkah 1. menentukan keliling roda<br>keliling roda = [tex] \\pi  x d<br>keliling roda = 22/7 x 49<br>keliling roda = 154 cm<br><br>langkah 2 menentukan berapa kali roda berputar<br>jarak : keliling roda<br>1540 m : 154 cm<br>154000 cm : 154 cm<br>= 1000 \u00a0x",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21cm-258",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21cm , CD = 6cm dan luasnya108cm keliling trapesium ABCD adalah..    ket : pakai cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15t+12t=216<br>27t=216<br>t=8<br><br>AD = \u221a15\u00b2+8\u00b2=\u221a289 = 17<br>kll = 21+6+8+17 = 52 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}